# File           : cix-gnu-inetutils.org
# Created        : <2015-12-18 Wed 21:20:07 GMT>
# Modified  : <2017-8-06 Sun 23:48:46 BST> sharlatan
# Author         : sharlatan
# Maintainer(s)  :
# Sinopsis :

#+OPTIONS: num:nil

[[file:../cix-main.org][|â‰£|]]
#+TITLE: GNU Inetutils

* Index
#+BEGIN_EXAMPLE
     dnsdomainname - show DNS domain name
     hostname      - show or set system host name.
     logger        - send messages to system log
     ping          - packets to network hosts
     ping6         - packets to IPv6 network hosts
     traceroute    - trace the route to a host
     whois         - user interface to WHOIS data bases.
     ftp           - fTP client
     rcp           - copy files between machines
     rexec         - a remote execution program
     rlogin        - remote login
     rsh           - remote shell
     talk          - a communication program
     telnet        - user interface to TELNET
     tftp          - TFTP client
     inetd         - internet super-server
     syslogd       - System service logging faclity
     ftpd          - FTP daemon
     rexecd        - server for rexec
     rlogind       - remote login server
     rshd          - remote shell server
     talkd         - a server for communication between users
     telnetd       - telnet server
     tftpd         - TFTP server
     uucpd         - unix to Unix Copy relay daemon.
#+END_EXAMPLE
